[集腋成裘]儲水式熱水爐使用攻略

又凍喇 各位用緊儲水式熱水爐嘅巴打有冇心得可以令沖涼好過啲？

我嗰個爐硬件上經多年改良 而家已經好好多

基本設備: 18L儲水式熱水爐

建議配備:

1.) 慳水花灑頭 (節水量30%起跳)

2.) 可方便快捷調整合適溫度嘅水龍頭 否則經常一開水灼熟自己或凍到心臟病發 更浪費大量熱水同時間去調節溫度
(以前用嗰個係六角型偏圓型嘅水龍頭 搽完梘要行去洗手盆沖淨隻手先扭開到 日日凍到震住咁行 仲要分開冷熱兩個制 成日扭得太實開得一邊開唔到另一邊 思考左好耐到底應該開邊邊先 好在而家換番一條柄向左凍向右熱嗰種)

一冬天真係沖涼都要度個rundown 要一開始唔可以太熱 每次搽梘、洗臉、洗頭都要迫自己熄水 熄水前先可以歎幾秒熱啲嘅水嚟確保熄水後冇咁快凍死 仲成日要諗點樣group埋一齊過水 eg 洗頭洗臉一次過過水 之後護髮素同沖涼液一齊過 發現水龍頭扭到最熱都淨係出微暖水嗰一刻 簡直好似判刑一樣 個爐喺度恥笑你計錯數沖唔切涼

有時消極起上嚟 真係要等日頭最暖嗰刻先敢沖

洗完第一轉水果時個口含定啲水
凍果陣吐出黎
即刻暖返曬

一個字，快，我個陣5分鐘沖完

快哂都要15分鐘

口容量要極大

洗頭/洗臉嗰陣，用條毛巾濕熱水搭係背脊，熄水嗰陣無咁易凍死
［原始jj］有時搵個桶載定熱水，要全熱，因為要等熱水爐再煲水，再等佢煲好，就有多一桶用

用咗好多年
贈你四個字: 唯快不破
利申: 5分鐘搞掂

我都會裝多桶水
可以用桶水洗頭先順便等第二煲水滾

雖然我都係用儲水式
但係唔知點解覺得你地好慘

1. 贏在起跑線比一切都重要，儲水式熱水爐最重要果三隻字： 儲水，容量越大越，享受時間越長，有位最好換中央儲水式，慳住水用沖廿分鐘不是夢

2. 收放自如，用儲水式熱水爐一定要同部爐做到人爐合一，熱水一定唔可以全出，要細水長流等部爐有少少時間可以回氣煲返熱d 新水

諗起細個連熱水爐都冇 都係裝桶水嚟沖

一睇你話18L就知你基本野都錯撚晒
有幾大買幾大，家陣屋企隻野係30L

水電佬話我屋企啲電系統太舊 support唔到30L 關唔關事？係咪俾人呃左？

諗返起晒以前用儲水式既日子

外部設備一定係閂門閂窗
抽氣扇都一定要熄
盡量保持沖涼既蒸氣留係入面
從而保持高溫度
咁搽身洗頭就無咁凍

利申: 過來人

由細用到大，以前用過一款得五六分鐘熱水嘅爐，不過好快壞左，之後基本上三四年唔夠就換一個，黎到依家用緊熱水爐夠沖十五分鐘，不過唔可以開得太大水同太熱，如果唔係要用幻想力將最後沖身時間嘅凍水當作熱水，唔係凍到震係熱到跳舞

十分鐘 洗頭洗臉沖涼
岩岩好用哂
我都係18L

速度 屋企個爐天氣凍得三分鐘貨 就用呢三分鐘爆發小宇宙

怕咩 天氣愈凍 用家就愈強大
利申 用緊

攻略一
著住衫洗頭洗面先/ 分開洗頭

攻略二
如果係冷熱出水
熱水果面出小小
多啲凍水
啲水凍就較返小啲凍水
唔得先出返多啲熱水

攻略三
用慳水花灑

攻略四
有巴打講
天下武功為快不破
只要比個爐更快搞掂佢點都攻你唔入

攻略五
踩住個盤沖
等啲熱水浸住隻腳

利申：
車房用儲水式熱水爐
無熱水快過超人

點解要用儲水式

有頭髮邊個想做癩痢

好羨慕巴打可以離開冬天地獄

抽氣扇沖之前好記得熄 有次唔記得 沖沖下震住咁lan 出浴室門口熄 諗起都慘

即係點解？無煤氣？